# ТЗ к клиентскому чату
## Функциональные требования
### Общее описание клиентского чата
+ Диалоги в чате делятся на 2 типа: групповой и личный
+ У пользователя есть возможность писать другим пользователям личные сообщения
+ У пользователя есть возможность создавать групповые диалоги
+ У пользователя есть возможность писать сообщения в групповые диалоги
+ При создании группового диалога пользователь назначается администратором этого диалога

### Описание личного диалога
+ Создается 1 раз
+ Нельзя удалить
+ Пользователи не могут покинуть личный диалог

### Описание группового диалога
+ Пользователь может создать любое число групповых диалогов
+ Пользователи внутри группового диалога делятся на роли: пользователь, менеджер, администратор
+ У пользователя внутри группового диалога может быть только одна роль

#### Возможности пользователя группового диалога
+ Возможность выходить из группового диалога
+ Возможность видеть все сообщения группового диалога, в котором состоит пользователь
+ При удалении/выходе из диалога пользователь теряет возможность просматривать сообщения этого диалога

#### Возможности менеджера группового диалога
+ Все возможности пользователя
+ Возможность добавлять пользователя в групповой диалог
+ Возможность удалять пользователя из группового диалога

#### Ограничения менеджера группового диалога
+ Менеджер не может удалять из диалога других менеджеров или администратора

#### Возможности администратора группового диалога
+ Все возможности менеджера
+ Возможность назначать пользователя на роль менеджера
+ Возможность снимать пользователя с роли менеджера
+ Возможность передавать роль администратора другому пользователю
+ Возможность удалить групповой диалог
+ Возможность менять название группового диалога

#### Ограничения администратора группового диалога
+ Администратор не может выйти из группового диалога
+ В групповом диалоге может быть только один администратор